old but true 走佬革命【雨傘革命】無法承受沉重壓力周庭宣佈暫退火線

【雨傘革命】無法承受沉重壓力周庭宣佈暫退火線

【19時36分消息】學民思潮發言人周庭宣佈暫時退下火線，她在聲明中指出，無法再承受「沉重的壓力」，所以決定辭去學民思潮發言人一職，給自己一點休息的時間，好好思考在未來政改運動中的角色與定位。

周庭在聲明中指出自2012年5月加入學民思潮擔任義工到成為發言人，有賴學民思潮上下給予機會及鼓勵，又指在學民思潮中所學比起任何課堂還要多，但所承受的壓力也日益倍增，而雨傘運動更令她身心疲累，自己意識到無法再承受如此沉重壓力後，所以決定辭去學民思潮發言人一職，暫時退下火線，給自己一點休息的時間，暫時亦不會接受任何傳媒訪問，同時會停止參與發言人的工作。

周庭指出作出暫退火線決定或許是自己的懦弱所致，但強調自己只有17歲，面對非一般的壓力，感到極度徬徨及疲倦，希望大家可以尊重這個決定。

周庭聲明全文：

各位傳媒朋友、香港市民：

我加入學民思潮已兩年半。從二零一二年五月，我由擔任義工，直到成為發言人，有賴學民思潮上下給予機會及鼓勵。這兩年半來，學民思潮給我的，比起任何課堂還要多，相對同輩，我所學到的更豐富。回望當初，我只是一名連做校內匯報都會感到緊張的女生。學民思潮為我帶來的，是極大的改變。

不過，有轉變的，不單是我個人的能力和性格，我所承受的壓力，也日益倍增。一直以來，我參與社會運動的決定，都得到身邊人的尊重。不過，這一場龐大的雨傘運動，令我身心疲累，我亦意識到，我無法再承受如此「沉重的壓力」。所以我決定，辭去學民思潮發言人一職，暫時退下火線，給自己一點休息的時間。我暫時不會接受任何傳媒訪問，亦會停止參與發言人的工作（例如是網台D100的節目《思潮起動》及專欄文章），讓我好好思考在未來政改運動中的角色與定位。

在此，我想向組織和社運界的戰友們說聲抱歉。一直以來，大家都非常堅持自己的理念，為整場運動盡力付出。今天，我辭去發言人一職，或許是我的懦弱所致，但希望大家知道，除了戰友，我們也是朋友。在這兩年半中，能和大家分享彼此的事情，甚至交心，我感到無比幸福和難忘，感謝各位一直以來對我的照顧和包容。我亦要感謝各位市民對學民思潮及學生運動的默默支持，沒有你們的支持和鼓勵，我們絕對不能支撐到今天。

關於我的事情，我已委託學民思潮兩位發言人黎汶洛和劉貳龍代為回應傳媒朋友的查詢。各位，對不起，但我只有十七歲，面對非一般的壓力，我真的感到極度徬徨及疲倦。希望大家可以尊重我這個決定。

周庭

寫於二零一四年十月十日凌晨

女神

以退為進，
冇停過學好日文同打國際線，
一個華麗轉身又重上國際舞台

唔講都唔記得佢以前係發言人

復出勁咗好多喎

羅冠聰 英國線
周庭 日本線
黃之鋒 美國線

雨傘革命根本未完

所以香港年青人記得要學女神咁不斷犯錯，害死人都冇所謂，俾d空間自己將來進步，唔好錯得咁大鑊當贏架喇！

邊隻五毛俾負評我吹奏女神！

樓主無人理好慘
正毛難撈呀 覆下你啦

女神

五毛負評我女神

邊個咁得閒逐個cm負皮

又係係條契弟，冚家鏟。你老母今晚無客咩？你唔使招呼班嫖客呀？

支持女神的決定！

我發現，中共發現左周庭有巨大影響力，網評員依家開始抵毁佢

Pull